{"question": "В каком году была Варфоломе́евская ночь?","answer": "1572"}, 
{"question": "В каком году была подписана Утрехтская уния?","answer": "1579"},
{"question": "В каком году был разгром Англией Непобедимой армады?","answer": "1588"},
{"question": "В каком году был подписан Нантский эдикт Генриха IV во Франции?","answer": "1598"},
{"question": "В каком году началась Тридцатилетняя война?","answer": "1618"},
{"question": "В каком году началась деятельность кардинала Ришелье на посту первого министра Франции?","answer": "1624"},
{"question": "В каком году было начало деятельности Долгого парламента в Англии, начало Английской буржуазной революции?","answer": "1640"},
{"question": "В каком году было принятие английским парламентом «Великой ремонстрации»?","answer": "1641"},
{"question": "В каком году началась гражданская война в Англии?","answer": "1642"},
{"question": "В каком году началось правление французского короля Людовика XIV?","answer": "1651"},
{"question": "В каком году был подписан Вестфальский мир?","answer": "1648"},
{"question": "В каком году была казнь английского короля Карла I?","answer": "1649"},
{"question": "В каком году произошло провозглашение Англии республикой?","answer": "1649"},
{"question": "В каком году подписан протекторат О. Кромвеля?","answer": "1653"},
{"question": "В каком году произошла реставрация династии Стюартов в Англии?","answer": "1660"},
{"question": "В каком году произошла Славная революция» в Англии?","answer": "1688"},
{"question": "В каком году началось правление Людовика XV во Франции?","answer": "1715"},
{"question": "В каком году началось правление Фридриха II в Пруссии?","answer": "1712"},
{"question": "В каком году началось движение луддитов в Англии?","answer": "1811"},
{"question": "В каком году произошло «Бостонское чаепитие»?","answer": "1773"},
{"question": "В каком году было принятие Декларации независимости США?","answer": "1776"},
{"question": "В каком году было принятие конституции США?","answer": "1787"},
{"question": "В каком году было принятие Декларации прав человека и гражданина?","answer": "1789"},
{"question": "В каком году было принятие Билля о правах в США?","answer": "1789"},
{"question": "В каком году началось президентство Дж. Вашингтона в США?","answer": "1789"},
{"question": "В каком году было начало революционных войн Франции?","answer": "1792"},
{"question": "В каком году был приход к власти во Франции якобинцев?","answer": "1793"},
{"question": "В каком году была казнь короля Людовика XVI во Франции?","answer": "1793"},
{"question": "В каком году начался Итальянский поход Наполеона Бонапарта?","answer": "1796"},
{"question": "В каком году начался Египетский поход Наполеона Бонапарта?","answer": "1798"},
{"question": "В каком году был государственный переворот Наполеона Бонапарта 18–19 брюмера?","answer": "1799"},
{"question": "В каком году произошло провозглашение Наполеона императором Франции?","answer": "1804"},
{"question": "В каком году начались Наполеоновские войны?","answer": "1803"},
{"question": "В каком году произошло свержение Наполеона?","answer": "1814"},
{"question": "В каком году было «Сто дней» Наполеона?","answer": "1815"},
{"question": "В каком году было провозглашение доктрины Монро в США?","answer": "1823"},
{"question": "В каком году началось чартистское движение в Англии?","answer": "1839"},
{"question": "В каком году началась весна народов»: революции в европейских странах?","answer": "1848"},

